# ABC096

2018-05-05 リアルタイム参加

## テストケース


## A - Day of Takahashi

- ぱっと見たときは31日まである月、ない月……といった分類をしなくてはならないのかと思って焦った
- `a <= b`なら`a`、そうでないなら`a-1`を出力すればいい


## B - Maximum Sum

- 最大値に2をn回かければいい


## C - Grid Repainting 2

- 上下左右に`#`がない`#`のマスがあったら`No`、そうでなければ`Yes`
- 早期離脱の条件設定に苦戦して時間がかかってしまった

## D - Five, Five Everywhere

- 素数を生成するのに時間がかかりそうだったので、Wikiから「素数の一覧」を持ってきて生成する必要をなくした
- そこから`conbination`でN個取り出し、
  - さらに`combination`で5個取り出して
  - `inject`で和を計算して、
  - `Prime.prime?`で判定する
- という手順を考えたがTLEにしてしまった

- ここで力つきて終了

- ほかの方のコードを見ると、任意の5つの和が合成数になるかどうかは、集めた素数がそれぞれ、5で割ったときの剰余で判定していた
  - 5で割ったときにあまりが4の数字を5つ足し合わせると、その数を5で割ったときのあまりは0になる
  - 解説にもありますが、とにかく5で割ったときのあまりが同じものを5つ集めればよい

- Wikiから「素数の一覧」を持ってくる、というアイデアを思いついたときに興奮してしまい、それ以降をきちんと考えなかったのが敗因です
  - C以降は「なんとなく」では解けないと心得て、論理的に考える必要があります
